\documentclass[12pt]{article}

%\usepackage[utf8]{inputenc}
 % un package
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}

%\usepackage{layout}
\usepackage{geometry}%disopsition
%\usepackage{setspace}%interligne
	
\usepackage{soul}%sousligner le txt
\usepackage{ulem}%barrer du txt
%\usepackage{eurosym}%symbole euro

%\usepackage{charter}
%\usepackage{newcent}
%\usepackage{lmodern}
%\usepackage{mathpazo}bug
%\usepackage{mathptmx}%pak de polices

\usepackage{xcolor}

\usepackage{url}%afficher les url
\usepackage{hyperref}
%\usepackage{verbatim} %bout de codes
%\usepackage{moreverb}

\usepackage{listings}%les lstes
%\usepackage{fancyhdr}%entetes et pieds de pages custom
%\usepackage{wrapfig}%insertion d'images (ne pas utiliser)
%\usepackage{graphicx}%travailler sur les images

%\usepackage{color}
%\usepackage{colortbl}%couleur dans un tableau

\usepackage{array}
%les math
\usepackage{amsthm}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{bbm}
\newcommand{\Co}{\mathbbm{C}}
\newcommand{\R}{\mathbbm{R}}
\newcommand{\N}{\mathbbm{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbbm{Z}}
\newcommand{\pe}{\leqslant}
\newcommand{\eg}{\geqslant}

\newtheorem{definition}{Définition}

\newtheorem{propriete}{Propriété}

\geometry{margin=0.45in}

\newtheorem*{proposition}{Proposition}
\newtheorem*{corollaire}{Corollaire}
\newtheorem{theoreme}{Théorème}
\newtheorem*{lemme}{Lemme}
%%%%%% commence ici%%%%%%

\title{chapitre 3: integrales a parametres}
\author{}
\date{}

\begin{document}
	\section{continuité et continuité unifrme}\label{label}
		\subsection{ une variable}\label{label}
			\begin{definition}
				$f: I\to\R$ est dite continue si 
				\[\forall x_0\in I,\forall\epsilon\ge 0\exists\delta>0: |x-x_0|\pe\delta,x\in I\Rightarrow |f(x)-f(x_0)<\epsilon\]
				$f: I\to\R$ est dite uniformément continue si
				\[
					\forall\epsilon\ge0\exists \delta>0:|x-y|\delta, x,y\in I \Rightarrow |f(x)-f(y)|<\epsilon
				\]
			\end{definition}
			
			\subsection{deux variable}\label{label}
			\begin{definition}
				$f: I\times J\to\R$ est dite continue si 
				\[\forall (x_0,t_0)\in I\times J,\forall\epsilon\ge 0\exists\delta>0: |(x,t)-(x_0,t_0)|\pe\delta,(x,t)\in I\times J\Rightarrow |f(x,t)-f(x_0,t_0)<\epsilon\]
				$f: I\times J\to\R$ est dite uniformément continue si
				\[
					\forall\epsilon\ge0\exists \delta>0:|(x,t)-(y,s)|\delta, (x,t),(y,s)\in I\times J \Rightarrow |f(x,t)-f(y,s)|<\epsilon
				\]
			\end{definition}
			
			\begin{theoreme}
				Si $f: I\itmes J\to \R$ est continue si $I,J$ sont compacts ($I=[a,b],J=[c,d])$ alors $f$ est uniformément continue
			\end{theoreme}
			\underline{preuve }(par l'absurde)
				$\exists \epsilon>0\forall\delta>0\exists(x,t),(y,s)\exists J\times J$\\
				$|(x,t)-(y,s)|<\delta$ mais $|f(x,t)-f(y,s)-\ge\epsilon$\\
				On voeut construire une suite donc on prend $\delta=\frac{1}{n}$\\
				$\exists x_n,t_n, y_n,s_n,$ tq $(x_n,t_n)-(y_n, s_n)<\frac{1}{n}$ $|f(x_n,t_n)-f(y_n, s_n)\ge\epsilon$
				Il faut se souvenir que  toute suite contenue dans un compact on peut construire une sous suite qui converge (théorème de bolzane wisserstrass)
				\begin{align*}
					\exists x_{n_k}&\to x\in[a,b]\\
					\exists t_{n_{k_h}}&\to t\in[c,d]\\
					\exists y_{n_{k_{h_j}}}&\to y\in[a,b]\\
					\exists s_{n_{k_{h_{j_l}}}}&\to s\in[a,b]\\
				\end{align*}
			Renomons cette suite $n_k$ 
			\[
				|(x_{n_k},t_{n_k}),(y_{n_k},s_{n_k})|\pe\frac{1}{n_j}\Rightarrow|(x,t)-(y,s)|\pe0\Rightarrow(x,t)=(y,s)
			\]
			\[
				|f(x_{n_k},t_{n_k}),f(y_{n_k},s_{n_k})|\ge\epsilon\Rightarrow 0=|f(x,t)-f(y,s)|\ge \epsilon\quad\quad\text{CONTRADICTION MODAFUCKA}
			\]
			
			
			Regardons l'intégrale
			\[
				F(x)=\int_a^bf(x,t)dt
			\]
			ou $f:I\itmes[a,b]\to\R$ est continue
			\begin{proposition}
				si $f$ est continue sur $I\times[a,b]\Rightarrow F$ continue sur $I$ 
			\end{proposition}
			\underline{preuve}\\
			supposons $f$ compact
			\begin{align*}
				F(x)-F(x_0)&=|\int_a^bf(x,t)dt-\int_a^bf(x_0,t)dt|
				&=|\int_a^bf(x,t)dt-f(x_0,t)dt|
				&\pe\int_a^b|f(x,t)dt-f(x_0,t)|dt
			\end{align*}
			On fixe $\epsilon>0$ par définiition de continuité unfrme on a 
			$|(x,t)-(y,s)|\pe\delta\Rightarrow |f(x,t)dt-f(x_0,t)|<\frac{\epsilon}{b-a}$
			on prend $y=x_0,s=t$ \\
			$F(x)-F(x_0)&=\pe\int_a^b|f(x,t)dt-f(x_0,t)|dt\pe\epsilon$ \\
			donc $F$ est continue\\
			si $I$ n'est pas un compact :\\
			alors $\forall x_0$ on peut trouver un compact qui contiend $x_0$ et donc $F$ est continue sur ce compact donc en $x_0$
			
			\subsection{dérivabilité}\label{label}
			$f:I\itmes[a,b]\to\R$ \\
			\begin{proposition}
				si $f$ et $\delta_xf$ sont continues alors la fonction $F$ définie par 
				\[
					F(x)=\int_a^bf(x,t)dt
				\]
				est $\mathcal{C}^1$
			\end{proposition}
			\underline{preuve} 
			\[
				\forall x_0 \lim_x\to x_0\frac{F(x)-F(x_0)}{x-x_0}=\int_a^b\delta xf(x,t)dt
			\]
			
			\begin{align*}
				F(x)-F(x_0)-(x-x0)\int_a^b\delta xf(x,t)dt&=\int_a^b(f(x,t)-f(x_0,t)-(x-x0)\delta xf(x_0,t))dt\\
				\text{soit} g(x)&=f(t,x)-(x-x_0)\delta_xf(x_0,t)\\
				&\pe\int_a^b|g(x,t)-g(x_0)|dt\pe\epsilon|x-x_0||b-a|\\
				\delta_x(g(x,t)&=\delta_xf(x,t)-\delta_xf(x_0,t)
			\end{align*}
			comme $\delta_xf$ est continue $\forallx>0\exists\delta:|x-x_0|\pe\delta\Rightarrow \delta_xf(x,t)-\delta_xf(x_0,t)|\epsilon\quad|\delta_xg(x,t)|\epsilon$\\
			$\Rightarrow |g(x,t)-g(x_0,t)|\pe\epsilon|x-x_0|$ 
			donc pour $\epsilon>0\exists\delta>0 |x-x_0|<\delta\Rightarrow |F(x)-F(x_0)-(x-x_0)\int^a_b\delta_xf(x_0,t)dt|\pe\epsilon|b-a||x-x_0|$\\
			$\Rightarrow
			\left|\frac{F(x)-F(x_0)}{x-x_0}-\int_a^b\delta_xf(x_0,t)dt\right|\pe\epsilon(b-a)$
			\[
				\lim_{x\to x_0}frac{F(x)-F(x_0)}{x-x_0}=\int_a^b\delta_xf(x_0,t)dt
			\]
			c'est a dire $\exists F'(x_0)=\int_a^b\delta_xf(x_0,t)dt$
			
		\subsection{cas des itégrales généralisés}\label{label}
			\begin{definition}
				$\int_0^{+\infty}f(x,t)dt$ est dit unifommément convergente si
				\[
					\forall \epsilon>0\exists M(\epsilon) : \forall M\ge M(\epsilon)\forall x\in I|\int_M^\infty(x,t)dt|<\epsilon
				\]
			\end{definition}
			
			\begin{propriete}
				soit $F(x)=\int_0\infty f(x,t)dt$ soit $F_M(x)=\int_0^Mf(x,t)dt$ supposons que $\int_0^\infty f(x,t)dt$ unformément convergente\\
			alors $\forallx (u_n)_{n\in\N}u_n\to\infty$\\
			\[F_{u_n}\to F\]
			\end{propriete}
			
			\begin{theoreme}
				Soit $f: I\times[0,+\infty[\to\R$ continue  telle que
				$\int_0^\inty f(x,t)dt$ CVU\\
				soit $F(x)=\int_0^\infty f(x,t)dt\Rightarrow F$ est continue
			\end{theoreme}
			\underline{preuve}\\
			soit $F_n(X):=\int_0^nf(x,t)dt$\\
			on vitent de prover que
			\begin{itemize}
				\item $f_n$ est continue
				\item $F_n\to F$ uniformement
			\end{itemize} 
			$F$ est continuie \\
			
			\begin{theoreme}
				si $f: d_xf: I\itmes[0+\infty[\to \R$ sont continues\\
				si $\forall \int_0^\infty(x,t)dt$ converge\\
				$\int_0^\infty \delta_xf(x,t)dt$ converge unifoméent \\
				$\Rightarrow F(x)=\int_0^\infty f(x,t)dt$ est bien définie $\mathcal{C}^1$ et $F'(x)=\int_0^\infty \delta_xf(x,t)dt$
			\end{theoreme}
			
			\begin{proposition}
				si $\int_0^\infty(f(x,t)dt)$ CVN$\Rightarrow$ CVU
			\end{proposition}
			
			
\end{document}
	
